怒海之後: 12 港人送中案全紀錄專頁

12 名港人在 8 月 23 日疑在潛逃台灣中途，被中國海警截獲，內地執法機關以涉嫌非法入境内地（偷越國境罪），拘留 12 人，至今 27 天。年齡介乎 16 至 33 歲，當中包括被指違反《國安法》的「香港故事」成員李宇軒。12 人裡，大部分在香港被控不同刑事罪行，正保釋候審，11 人遭香港法庭頒令不准離港，當中 10 人被通緝。

據報他們當日早上約六時，從西貢布袋澳碼頭乘坐快艇出發。數小時後，在 70 公里外的位置被中國海警截獲，送到深圳市鹽田看守所。